{"data": [{"title": "Lugar de Inscripci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "Los postulantes pueden solicitar la inscripci\u00f3n a los programas de posgrado (Maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional y Maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria de investigaci\u00f3n) en el Sistema de Gesti\u00f3n de Inscripciones (SGI). Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "qas": [{"question": "\u00bfEn d\u00f3nde debo inscribirme para un posgrado?", "answers": [{"text": "en el Sistema de Gesti\u00f3n de Inscripciones (SGI)", "answer_start": 179}]}, {"question": "\u00bfEn d\u00f3nde debo inscribirme para una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "en el Sistema de Gesti\u00f3n de Inscripciones (SGI)", "answer_start": 179}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar la solicitud para un posgrado?", "answers": [{"text": "en el Sistema de Gesti\u00f3n de Inscripciones (SGI)", "answer_start": 179}]}, {"question": "\u00bfExisten descuentos para matricularse en las maestrias?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfQue tipo de descuento hay para un posgrado?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 clase de descuentos hay para una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el precio de una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 cuesta un posgrado?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el precio de una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo consultar la duraci\u00f3n de una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n de un posgrado?", "answers": [{"text": "Si desea conocer informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre los posgrados con respecto a costos, duraci\u00f3n, descuentos, entre otras cuestiones, visite el siguiente enlace: https://unl.edu.ec/posgrados", "answer_start": 228}]}]}]}, {"title": " Inscripci\u00f3n al cuarto nivel", "paragraphs": [{"context": "Los postulantes que quieran ingresar a un posgrado en la Universidad Nacional de Loja deber\u00e1n dirigir la solicitud de admisi\u00f3n al Decano de la Facultad o al Director de la Unidad de Educaci\u00f3n a Distancia. Para ingresar a un programa de cuarto nivel o posgrado en especializaci\u00f3n, maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional o maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria de investigaci\u00f3n se debe tener el t\u00edtulo de tercer nivel o de grado. Para ingresar a un programa de posgrado (especializaci\u00f3n, maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional o maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria de investigaci\u00f3n), deber\u00e1n presentar los siguientes requisitos: Solicitud de admisi\u00f3n al posgrado, Copia del t\u00edtulo de tercer nivel, Documentos personales, Hoja de vida, R\u00e9cord acad\u00e9mico de grado y Carta con las razones por las que quiere estudiar", "qas": [{"question": "\u00bfA qui\u00e9n se debe dirigir la solicitud para ingresar a un posgrado?", "answers": [{"text": "al Decano de la Facultad", "answer_start": 127}]}, {"question": "\u00bfA qui\u00e9n se debe dirigir la solicitud?", "answers": [{"text": "al Decano de la Facultad", "answer_start": 127}]}, {"question": "\u00bfA qui\u00e9n se debe dirigir la solicitud para ingresar a una especializaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "al Decano de la Facultad", "answer_start": 127}]}, {"question": "\u00bfA qui\u00e9n se debe dirigir la solicitud para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria de investigaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "al Decano de la Facultad", "answer_start": 127}]}, {"question": "\u00bfA qui\u00e9n se debe dirigir la solicitud para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional?", "answers": [{"text": "al Decano de la Facultad", "answer_start": 127}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 se necesita para ingresar a un posgrado?", "answers": [{"text": "tener el t\u00edtulo de tercer nivel o de grado", "answer_start": 389}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 tengo que tener para ingresar a una especializaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "tener el t\u00edtulo de tercer nivel o de grado", "answer_start": 389}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 tengo que tener para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional?", "answers": [{"text": "tener el t\u00edtulo de tercer nivel o de grado", "answer_start": 389}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 tengo que tener para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria investigaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "tener el t\u00edtulo de tercer nivel o de grado", "answer_start": 389}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para ingresar a una posgrado?", "answers": [{"text": "Solicitud de admisi\u00f3n al posgrado, Copia del t\u00edtulo de tercer nivel, Documentos personales, Hoja de vida, R\u00e9cord acad\u00e9mico de grado y Carta con las razones por las que quiere estudiar", "answer_start": 639}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para ingresar a una especializaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "Solicitud de admisi\u00f3n al posgrado, Copia del t\u00edtulo de tercer nivel, Documentos personales, Hoja de vida, R\u00e9cord acad\u00e9mico de grado y Carta con las razones por las que quiere estudiar", "answer_start": 639}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria profesional?", "answers": [{"text": "Solicitud de admisi\u00f3n al posgrado, Copia del t\u00edtulo de tercer nivel, Documentos personales, Hoja de vida, R\u00e9cord acad\u00e9mico de grado y Carta con las razones por las que quiere estudiar", "answer_start": 639}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para ingresar a una maestr\u00eda acad\u00e9mica con trayectoria de investigaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "Solicitud de admisi\u00f3n al posgrado, Copia del t\u00edtulo de tercer nivel, Documentos personales, Hoja de vida, R\u00e9cord acad\u00e9mico de grado y Carta con las razones por las que quiere estudiar", "answer_start": 639}]}]}]}, {"title": " Tipos de posgrado", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja ofrece actualmente dos tipos de posgrado: Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria Profesional y Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria de Investigaci\u00f3n", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 tipos de posgrados ofrece la UNL?", "answers": [{"text": "Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria Profesional y Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria de Investigaci\u00f3n", "answer_start": 74}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son los posgrados que hay en la Universidad Nacional de Loja?", "answers": [{"text": "Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria Profesional y Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria de Investigaci\u00f3n", "answer_start": 74}]}]}]}, {"title": " Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria Profesional", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja ofrece actualmente las siguientes Maestr\u00edas Acad\u00e9micas con Trayectoria Profesional: Maestr\u00eda en telecomunicaciones, Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda de Software, Maestr\u00eda en Minas, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n B\u00e1sica, Maestr\u00eda en Turismo, Menci\u00f3n en Gesti\u00f3n e Innovaci\u00f3n de Destinos, Maestr\u00eda en Reproducci\u00f3n Animal con Menci\u00f3n en Rumiantes, Maestr\u00eda en Pol\u00edticas P\u00fablicas, Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n del Talento Humano, Maestr\u00eda en Electricidad, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Inicial, Maestr\u00eda en Contabilidad y Finanzas", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de Maestr\u00edas Acad\u00e9micas con Trayectoria Profesional hay en UNL?", "answers": [{"text": "Maestr\u00eda en telecomunicaciones, Maestr\u00eda en Ingenier\u00eda de Software, Maestr\u00eda en Minas, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n B\u00e1sica, Maestr\u00eda en Turismo, Menci\u00f3n en Gesti\u00f3n e Innovaci\u00f3n de Destinos, Maestr\u00eda en Reproducci\u00f3n Animal con Menci\u00f3n en Rumiantes, Maestr\u00eda en Pol\u00edticas P\u00fablicas, Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n del Talento Humano, Maestr\u00eda en Electricidad, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Inicial, Maestr\u00eda en Contabilidad y Finanzas", "answer_start": 116}]}]}]}, {"title": " Maestr\u00eda Acad\u00e9mica con Trayectoria de investigaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja ofrece actualmente las siguientes Maestr\u00edas Acad\u00e9micas con Trayectoria de Investigaci\u00f3n: Maestr\u00eda en Sanidad Animal, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n con Menci\u00f3n en Docencia e Investigaci\u00f3n, Maestr\u00eda en Biodiversidad y Cambio Clim\u00e1tico, Maestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de Maestr\u00edas Acad\u00e9micas con Trayectoria de Investigaci\u00f3n hay en UNL?", "answers": [{"text": "Maestr\u00eda en Sanidad Animal, Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n con Menci\u00f3n en Docencia e Investigaci\u00f3n, Maestr\u00eda en Biodiversidad y Cambio Clim\u00e1tico, Maestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible", "answer_start": 121}]}]}]}, {"title": " Modalidades de Estudio", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja ofrece las siguientes Modalidades de estudio para los programas de posgrado: Presencial, Semipresencial, En l\u00ednea, A distancia, H\u00edbrida y Dual", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1les son las modalidades de estudio para un posgrado?", "answers": [{"text": "Presencial, Semipresencial, En l\u00ednea, A distancia, H\u00edbrida y Dual", "answer_start": 109}]}]}]}, {"title": "Modalidad Presencial", "paragraphs": [{"context": "La modalidad presencial es aquella donde el estudiante y el profesor, interact\u00faan de manera personal y en tiempo real, al menos el 75% de las horas", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad Presencial?", "answers": [{"text": "es aquella donde el estudiante y el profesor, interact\u00faan de manera personal y en tiempo real, al menos el 75% de las horas", "answer_start": 24}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad presencial?", "answers": [{"text": "es aquella donde el estudiante y el profesor, interact\u00faan de manera personal y en tiempo real, al menos el 75% de las horas", "answer_start": 24}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad presencial?", "answers": [{"text": "es aquella donde el estudiante y el profesor, interact\u00faan de manera personal y en tiempo real, al menos el 75% de las horas", "answer_start": 24}]}]}]}, {"title": "Modalidad Semipresencial", "paragraphs": [{"context": "La modalidad semipresencial es aquella en el que el aprendizaje se realiza entre un 40% o 60% de las horas de forma directa con el profesor y el porcentaje restante en actividades virtuales", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad Semipresencial?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje se realiza entre un 40% o 60% de las horas de forma directa con el profesor y el porcentaje restante en actividades virtuales", "answer_start": 28}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad Semipresencial?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje se realiza entre un 40% o 60% de las horas de forma directa con el profesor y el porcentaje restante en actividades virtuales", "answer_start": 28}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad Semipresencial?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje se realiza entre un 40% o 60% de las horas de forma directa con el profesor y el porcentaje restante en actividades virtuales", "answer_start": 28}]}]}]}, {"title": "Modalidad en L\u00ednea", "paragraphs": [{"context": "La modalidad en l\u00ednea es aquella en el que el aprendizaje con el docente se realiza en su totalidad mediante el uso de tecnolog\u00edas multimedia y entornos virtuales", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad en L\u00ednea?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje con el docente se realiza en su totalidad mediante el uso de tecnolog\u00edas multimedia y entornos virtuales", "answer_start": 22}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad en L\u00ednea?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje con el docente se realiza en su totalidad mediante el uso de tecnolog\u00edas multimedia y entornos virtuales", "answer_start": 22}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad en L\u00ednea?", "answers": [{"text": "es aquella en el que el aprendizaje con el docente se realiza en su totalidad mediante el uso de tecnolog\u00edas multimedia y entornos virtuales", "answer_start": 22}]}]}]}, {"title": "Modalidad en Distancia", "paragraphs": [{"context": "La modalidad a distancia es aquella donde el aprendizaje en su totalidad se realiza con el docente mediante recursos did\u00e1cticos, f\u00edsicos y digitales; adem\u00e1s, del uso de tecnolog\u00edas y entornos virtuales de aprendizaje en plataformas digitales, cuando sea necesario", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad a Distancia?", "answers": [{"text": "es aquella donde el aprendizaje en su totalidad se realiza con el docente mediante recursos did\u00e1cticos, f\u00edsicos y digitales", "answer_start": 25}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad a Distancia?", "answers": [{"text": "es aquella donde el aprendizaje en su totalidad se realiza con el docente mediante recursos did\u00e1cticos, f\u00edsicos y digitales", "answer_start": 25}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad a Distancia?", "answers": [{"text": "es aquella donde el aprendizaje en su totalidad se realiza con el docente mediante recursos did\u00e1cticos, f\u00edsicos y digitales", "answer_start": 25}]}]}]}, {"title": "Modalidad H\u00edbrida", "paragraphs": [{"context": "La modalidad h\u00edbrida es aquella, donde el aprendizaje con el docente se desarrolla mediante la combinaci\u00f3n de actividades presenciales, semipresenciales, en l\u00ednea y/o a distancia", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad H\u00edbrida?", "answers": [{"text": "es aquella, donde el aprendizaje con el docente se desarrolla mediante la combinaci\u00f3n de actividades presenciales, semipresenciales, en l\u00ednea y/o a distancia", "answer_start": 21}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad H\u00edbrida?", "answers": [{"text": "es aquella, donde el aprendizaje con el docente se desarrolla mediante la combinaci\u00f3n de actividades presenciales, semipresenciales, en l\u00ednea y/o a distancia", "answer_start": 21}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad H\u00edbrida?", "answers": [{"text": "es aquella, donde el aprendizaje con el docente se desarrolla mediante la combinaci\u00f3n de actividades presenciales, semipresenciales, en l\u00ednea y/o a distancia", "answer_start": 21}]}]}]}, {"title": "Modalidad Dual", "paragraphs": [{"context": "La modalidad dual es aquella en la que el proceso formativo se realiza en dos entornos de aprendizaje: el acad\u00e9mico (m\u00ednimo 30% y m\u00e1ximo 50%) y el laboral (m\u00ednimo 50% y m\u00e1ximo 70%)", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la modalidad Dual?", "answers": [{"text": "es aquella en la que el proceso formativo se realiza en dos entornos de aprendizaje: el acad\u00e9mico (m\u00ednimo 30% y m\u00e1ximo 50%) y el laboral (m\u00ednimo 50% y m\u00e1ximo 70%)", "answer_start": 18}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo es la modalidad Dual?", "answers": [{"text": "es aquella en la que el proceso formativo se realiza en dos entornos de aprendizaje: el acad\u00e9mico (m\u00ednimo 30% y m\u00e1ximo 50%) y el laboral (m\u00ednimo 50% y m\u00e1ximo 70%)", "answer_start": 18}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la modalidad Dual?", "answers": [{"text": "es aquella en la que el proceso formativo se realiza en dos entornos de aprendizaje: el acad\u00e9mico (m\u00ednimo 30% y m\u00e1ximo 50%) y el laboral (m\u00ednimo 50% y m\u00e1ximo 70%)", "answer_start": 18}]}]}]}, {"title": "Par\u00e1metros de Evaluaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "La evaluaci\u00f3n y calificaci\u00f3n del postulante se efectuar\u00e1 teniendo en cuenta la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos que se compone del expediente acad\u00e9mico, carta de motivaci\u00f3n y entrevista y todo ello valorado en 10 puntos", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1les son los par\u00e1metros que se consideran para evaluar al postulante?", "answers": [{"text": "la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos que se compone del expediente acad\u00e9mico, carta de motivaci\u00f3n y entrevista", "answer_start": 76}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 parametros existen para evaluar al postulante?", "answers": [{"text": "la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos que se compone del expediente acad\u00e9mico, carta de motivaci\u00f3n y entrevista", "answer_start": 76}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1nto vale la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos?", "answers": [{"text": "10 puntos", "answer_start": 199}]}, {"question": "\u00bfA cu\u00e1nto equivale la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos?", "answers": [{"text": "10 puntos", "answer_start": 199}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la puntuaci\u00f3n de la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos?", "answers": [{"text": "10 puntos", "answer_start": 199}]}]}]}, {"title": "Valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos", "paragraphs": [{"context": "Para la valoraci\u00f3n de m\u00e9ritos se aplicar\u00e1 los siguientes par\u00e1metros de valoraci\u00f3n: el R\u00e9cord acad\u00e9mico en la formaci\u00f3n de grado equivale hasta 6 puntos cuando se tengan un promedio de 9 a 10; 5 puntos a los que tengan de 8 a 8.99; y 4 puntos, a los que tengan un promedio de 7 a 7.99. Carta de motivaci\u00f3n equivale a 2 puntos. Entrevista se puntuar\u00e1 con 2 puntos", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es la puntuaci\u00f3n del record acad\u00e9mico?", "answers": [{"text": "el R\u00e9cord acad\u00e9mico en la formaci\u00f3n de grado equivale hasta 6 puntos cuando se tengan un promedio de 9 a 10; 5 puntos a los que tengan de 8 a 8.99; y 4 puntos, a los que tengan un promedio de 7 a 7.99", "answer_start": 83}]}, {"question": "\u00bfA cu\u00e1nto equivale la puntuaci\u00f3n del r\u00e9cord acad\u00e9mico?", "answers": [{"text": "el R\u00e9cord acad\u00e9mico en la formaci\u00f3n de grado equivale hasta 6 puntos cuando se tengan un promedio de 9 a 10; 5 puntos a los que tengan de 8 a 8.99; y 4 puntos, a los que tengan un promedio de 7 a 7.99", "answer_start": 83}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 vale el r\u00e9cord acad\u00e9mico?", "answers": [{"text": "el R\u00e9cord acad\u00e9mico en la formaci\u00f3n de grado equivale hasta 6 puntos cuando se tengan un promedio de 9 a 10; 5 puntos a los que tengan de 8 a 8.99; y 4 puntos, a los que tengan un promedio de 7 a 7.99", "answer_start": 83}]}, {"question": "\u00bfA cu\u00e1nto equivale la entrevista?", "answers": [{"text": "se puntuar\u00e1 con 2 puntos", "answer_start": 338}]}, {"question": "\u00bfA cu\u00e1nto equivale la carta de motivaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "equivale a 2 puntos", "answer_start": 305}]}]}]}, {"title": "Responsables de la selecci\u00f3n de los aspirantes al posgrado", "paragraphs": [{"context": "El proceso de selecci\u00f3n de los aspirantes ser\u00e1 realizado por el Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa, cuyos integrantes tendr\u00e1n t\u00edtulo de cuarto nivel debidamente registrado en el SNIESE, en el campo de conocimiento relacionado al programa de posgrado", "qas": [{"question": "\u00bfQui\u00e9n se encarga de la selecci\u00f3n de los aspirantes al programa de posgrado?", "answers": [{"text": "el Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa", "answer_start": 61}]}, {"question": "\u00bfQui\u00e9nes son los responsables de la selecci\u00f3n de los aspirantes al programa de posgrado?", "answers": [{"text": "el Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa", "answer_start": 61}]}]}]}, {"title": "Funciones del Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa", "paragraphs": [{"context": "El Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa se encarga de Organizar y ejecutar el proceso de selecci\u00f3n, Revisar y evaluar los expedientes de los postulantes, Validar y autenticar de los documentos de los postulantes, firmar las actas y publicar los resultados del proceso de selecci\u00f3n, y Elaborar el informe del proceso de selecci\u00f3n que ser\u00e1 comunicado al Decano/a de la Facultad o al Director de la Unidad de Educaci\u00f3n a Distancia, en un tiempo m\u00e1ximo de 15 d\u00edas contados a partir del cierre de la convocatoria. Para la asignaci\u00f3n de cupos se considerar\u00e1n los mejores promedios. Los resultados ser\u00e1n comunicados a trav\u00e9s de correo electr\u00f3nico. El 90% de los postulantes mejores puntuados ser\u00e1n admitidos al programa de posgrado; y el otro 10% ser\u00e1 para los postulantes con discapacidad. Si alg\u00fan postulante no acepta el cupo, se asignar\u00e1 al siguiente mejor puntaje y as\u00ed sucesivamente hasta que se cubran los cupos ofrecidos", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 funciones realiza el Consejo Consultivo Acad\u00e9mico del Programa?", "answers": [{"text": "de Organizar y ejecutar el proceso de selecci\u00f3n, Revisar y evaluar los expedientes de los postulantes, Validar y autenticar de los documentos de los postulantes, firmar las actas y publicar los resultados del proceso de selecci\u00f3n, y Elaborar el informe del proceso de selecci\u00f3n", "answer_start": 56}]}, {"question": "\u00bfDe qu\u00e9 se encarga Consejo el Consultivo Acad\u00e9mico del Programa?", "answers": [{"text": "de Organizar y ejecutar el proceso de selecci\u00f3n, Revisar y evaluar los expedientes de los postulantes, Validar y autenticar de los documentos de los postulantes, firmar las actas y publicar los resultados del proceso de selecci\u00f3n, y Elaborar el informe del proceso de selecci\u00f3n", "answer_start": 56}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se asignan los cupos a un posgrado?", "answers": [{"text": "El 90% de los postulantes mejores puntuados ser\u00e1n admitidos al programa de posgrado; y el otro 10% ser\u00e1 para los postulantes con discapacidad", "answer_start": 646}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un postulante no acepta el cupo de un posgrado?", "answers": [{"text": "Si alg\u00fan postulante no acepta el cupo, se asignar\u00e1 al siguiente mejor puntaje", "answer_start": 789}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si no acepto el cupo del posgrado?", "answers": [{"text": "Si alg\u00fan postulante no acepta el cupo, se asignar\u00e1 al siguiente mejor puntaje", "answer_start": 789}]}]}]}, {"title": "Tipos de matr\u00edcula", "paragraphs": [{"context": "En la Universidad Nacional de Loja, se establecen los siguientes tipos de matr\u00edcula: Matr\u00edcula ordinaria, Matr\u00edcula extraordinaria y Matr\u00edcula especial", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1les son los tipos de matr\u00edculas que existen?", "answers": [{"text": "Matr\u00edcula ordinaria, Matr\u00edcula extraordinaria y Matr\u00edcula especial", "answer_start": 85}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 tipos de matr\u00edculas hay en la UNL?", "answers": [{"text": "Matr\u00edcula ordinaria, Matr\u00edcula extraordinaria y Matr\u00edcula especial", "answer_start": 85}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son las matr\u00edculas que hay en la Universidad Nacional de Loja?", "answers": [{"text": "Matr\u00edcula ordinaria, Matr\u00edcula extraordinaria y Matr\u00edcula especial", "answer_start": 85}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de matr\u00edculas hay en posgrado?", "answers": [{"text": "Matr\u00edcula ordinaria, Matr\u00edcula extraordinaria y Matr\u00edcula especial", "answer_start": 85}]}]}]}, {"title": "Matr\u00edcula Ordinaria", "paragraphs": [{"context": "La Matr\u00edcula ordinaria es aquella que se realiza en el plazo establecido por la Universidad Nacional de Loja, en el calendario acad\u00e9mico-administrativo para el proceso de matriculaci\u00f3n, que en ning\u00fan caso podr\u00e1 ser posterior al inicio de las actividades acad\u00e9micas", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la matr\u00edcula ordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo establecido por la Universidad Nacional", "answer_start": 23}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste la matr\u00edcula ordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo establecido por la Universidad Nacional", "answer_start": 23}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la matr\u00edcula ordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo establecido por la Universidad Nacional", "answer_start": 23}]}]}]}, {"title": "Matr\u00edcula Extraordinaria", "paragraphs": [{"context": "La Matr\u00edcula extraordinaria es aquella que se realiza en el plazo m\u00e1ximo de 15 d\u00edas despu\u00e9s de que termine el plazo de matr\u00edcula ordinaria", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es la matr\u00edcula extraordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo m\u00e1ximo de 15 d\u00edas despu\u00e9s de que termine el plazo de matr\u00edcula ordinaria", "answer_start": 28}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 es la matr\u00edcula extraordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo m\u00e1ximo de 15 d\u00edas despu\u00e9s de que termine el plazo de matr\u00edcula ordinaria", "answer_start": 28}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste la matr\u00edcula extraordinaria?", "answers": [{"text": "es aquella que se realiza en el plazo m\u00e1ximo de 15 d\u00edas despu\u00e9s de que termine el plazo de matr\u00edcula ordinaria", "answer_start": 28}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para la matr\u00edcula extraordinaria?", "answers": [{"text": "15 d\u00edas despu\u00e9s de que termine el plazo de matr\u00edcula ordinaria", "answer_start": 77}]}]}]}, {"title": "Matr\u00edcula Especial", "paragraphs": [{"context": "La Matr\u00edcula especial es aquella que se otorga al estudiante debido a circunstancias de fuerza mayor, que impidieron que se haya matriculado de manera ordinaria o extraordinaria. Esta matr\u00edcula se podr\u00e1 realizar dentro del plazo de 15, despu\u00e9s que haya terminado el per\u00edodo de matr\u00edcula extraordinaria y se conceder\u00e1 \u00fanicamente para cursar per\u00edodos acad\u00e9micos ordinarios", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 es la matr\u00edcula especial?", "answers": [{"text": "es aquella que se otorga al estudiante debido a circunstancias de fuerza mayor, que impidieron que se haya matriculado de manera ordinaria o extraordinaria", "answer_start": 22}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la matr\u00edcula especial?", "answers": [{"text": "es aquella que se otorga al estudiante debido a circunstancias de fuerza mayor, que impidieron que se haya matriculado de manera ordinaria o extraordinaria", "answer_start": 22}]}, {"question": "\u00bfEn que consiste la matr\u00edcula especial?", "answers": [{"text": "es aquella que se otorga al estudiante debido a circunstancias de fuerza mayor, que impidieron que se haya matriculado de manera ordinaria o extraordinaria", "answer_start": 22}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para la matr\u00edcula especial?", "answers": [{"text": "se podr\u00e1 realizar dentro del plazo de 15, despu\u00e9s que haya terminado el per\u00edodo de matr\u00edcula extraordinaria", "answer_start": 194}]}, {"question": "\u00bfDe cu\u00e1nto tiempo dispongo para solicitar la matr\u00edcula especial?", "answers": [{"text": "se podr\u00e1 realizar dentro del plazo de 15, despu\u00e9s que haya terminado el per\u00edodo de matr\u00edcula extraordinaria", "answer_start": 194}]}]}]}, {"title": "Anulaci\u00f3n de Matr\u00edcula", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja declarar\u00e1 nula una matr\u00edcula cuando esta haya sido realizada violando la ley y la normativa aplicable. Tambi\u00e9n en caso de enfermedad grave o calamidad dom\u00e9stica debidamente, siempre y cuando no hubiere reprobado el ciclo acad\u00e9mico o alguna asignatura ", "qas": [{"question": "\u00bfCuado se puede anualar una matr\u00edcula en posgrados?", "answers": [{"text": "cuando esta haya sido realizada violando la ley y la normativa aplicable. Tambi\u00e9n en caso de enfermedad grave o calamidad dom\u00e9stica", "answer_start": 61}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se puede anualar una matr\u00edcula en posgrados?", "answers": [{"text": "cuando esta haya sido realizada violando la ley y la normativa aplicable. Tambi\u00e9n en caso de enfermedad grave o calamidad dom\u00e9stica", "answer_start": 61}]}]}]}, {"title": "Registro de matr\u00edcula", "paragraphs": [{"context": "Para matricularse en un programa de posgrado, el aspirante debe registrar su matr\u00edcula en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mico Estudiantes (SGA), utilizando las credenciales concedidas por la universidad. Adem\u00e1s, debe adjuntar la solicitud de matr\u00edcula dirigida al Decano/a de Facultad, t\u00edtulo de tercer nivel, certificado de haber cumplido los requisitos de admisi\u00f3n, fotocopia de documentos personales y una fotograf\u00eda tama\u00f1o carn\u00e9t", "qas": [{"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo registrar la matr\u00edcula de un posgrado?", "answers": [{"text": "en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mico Estudiantes (SGA)", "answer_start": 87}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo matricularme para un posgrado?", "answers": [{"text": "en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mico Estudiantes (SGA)", "answer_start": 87}]}, {"question": "\u00bfCuales son los requisistos para matricularse a un posgrado?", "answers": [{"text": "la solicitud de matr\u00edcula dirigida al Decano/a de Facultad, t\u00edtulo de tercer nivel, certificado de haber cumplido los requisitos de admisi\u00f3n, fotocopia de documentos personales y una fotograf\u00eda tama\u00f1o carn\u00e9t", "answer_start": 222}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 requisitos se necesitan para matricularse a un posgrado?", "answers": [{"text": "la solicitud de matr\u00edcula dirigida al Decano/a de Facultad, t\u00edtulo de tercer nivel, certificado de haber cumplido los requisitos de admisi\u00f3n, fotocopia de documentos personales y una fotograf\u00eda tama\u00f1o carn\u00e9t", "answer_start": 222}]}]}]}, {"title": "Retiro de asignaturas, cursos o sus equivalentes", "paragraphs": [{"context": "Un estudiante que curse un posgrado podr\u00e1 retirarse de las asignaturas, cursos o sus equivalentes en el plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas, contados a partir del inicio de las labores acad\u00e9micas. En caso de retiro, no se contabilizar\u00e1 la aplicaci\u00f3n de la regla de segunda o tercera matr\u00edcula. En el cuarto nivel o de posgrado, el retiro podr\u00e1 realizarse cuando la asignatura, curso o equivalente no haya superado el 30% de las horas de aprendizaje con el docente. Tambi\u00e9n podr\u00e1 retirarse en caso de situaci\u00f3n fortuita o fuerza mayor. Para el retiro, el estudiante del programa dirigir\u00e1 la solicitud al Decano/a de la Facultad, quien autorizar\u00e1 si cumple con las condiciones establecidas. Los estudiantes no podr\u00e1n solicitar retiro en una asignatura con segunda o tercera matr\u00edcula, excepto si la asignatura tiene cruce de horario con otra asignatura de segunda o tercera matr\u00edcula", "qas": [{"question": "\u00bfPuedo retirarme de un posgrado?", "answers": [{"text": "podr\u00e1 retirarse de las asignaturas, cursos o sus equivalentes en el plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas, contados a partir del inicio de las labores acad\u00e9micas", "answer_start": 36}]}, {"question": "\u00bfCuando puedo retirarme de alguna asignatura en un posgrado?", "answers": [{"text": "cuando la asignatura, curso o equivalente no haya superado el 30% de las horas de aprendizaje con el docente. Tambi\u00e9n podr\u00e1 retirarse en caso de situaci\u00f3n fortuita o fuerza mayor", "answer_start": 343}]}, {"question": "\u00bfExiste alguna porcentaje para el retiro de asignaturas?", "answers": [{"text": "cuando la asignatura, curso o equivalente no haya superado el 30% de las horas de aprendizaje con el docente. Tambi\u00e9n podr\u00e1 retirarse en caso de situaci\u00f3n fortuita o fuerza mayor", "answer_start": 343}]}, {"question": "\u00bfPuedo solicitar el retiro de alguna asignatura con segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "no podr\u00e1n solicitar retiro en una asignatura con segunda o tercera matr\u00edcula, excepto si la asignatura tiene cruce de horario con otra asignatura", "answer_start": 693}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancias no es posible el retiro de una asignatura?", "answers": [{"text": "no podr\u00e1n solicitar retiro en una asignatura con segunda o tercera matr\u00edcula, excepto si la asignatura tiene cruce de horario con otra asignatura", "answer_start": 693}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el tiempo que se tiene para retirarse de una asignatura?", "answers": [{"text": "podr\u00e1 retirarse de las asignaturas, cursos o sus equivalentes en el plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas, contados a partir del inicio de las labores acad\u00e9micas", "answer_start": 36}]}, {"question": "\u00bfExite una fecha limite para retirarse de una materia?", "answers": [{"text": "podr\u00e1 retirarse de las asignaturas, cursos o sus equivalentes en el plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas, contados a partir del inicio de las labores acad\u00e9micas", "answer_start": 36}]}, {"question": "\u00bfDe qu\u00e9 tiempo dispongo para retirarse de una asignatura?", "answers": [{"text": "podr\u00e1 retirarse de las asignaturas, cursos o sus equivalentes en el plazo m\u00e1ximo de 30 d\u00edas, contados a partir del inicio de las labores acad\u00e9micas", "answer_start": 36}]}]}]}, {"title": "Tercera matr\u00edcula", "paragraphs": [{"context": "Si el estudiante repruebe por tercera vez, no podr\u00e1 continuar, ni empezar la misma carrera o posgrado en la Universidad Nacional de Loja. Si se da el caso, podr\u00e1 solicitar el ingreso en la misma carrera en otra Instituci\u00f3n. En el caso de que el estudiante desee continuar sus estudios en otra carrera de la UNL, podr\u00e1 homologar las asignaturas, cursos o sus equivalentes en otra carrera que no considere las asignaturas que fueron objeto de la tercera matr\u00edcula", "qas": [{"question": "\u00bfPuedo continuar mis estudios si reprueba una materia por tercera vez?", "answers": [{"text": "no podr\u00e1 continuar, ni empezar la misma carrera o posgrado en la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 43}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 pedo hacer en este caso si repruebo?", "answers": [{"text": "Si se da el caso, podr\u00e1 solicitar el ingreso en la misma carrera en otra Instituci\u00f3n", "answer_start": 138}]}, {"question": "\u00bfPuedo estudiar otro posgrado si repruebo por tercera vez una asignatura?", "answers": [{"text": "En el caso de que el estudiante desee continuar sus estudios en otra carrera de la UNL, podr\u00e1 homologar las asignaturas, cursos o sus equivalentes en otra carrera que no considere las asignaturas que fueron objeto de la tercera matr\u00edcula", "answer_start": 224}]}]}]}, {"title": " Condiciones para las segundas y terceras matr\u00edculas", "paragraphs": [{"context": "El estudiante que no alcance la calificaci\u00f3n m\u00ednima de 7 reprueba la asignatura, por ende tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas. El estudiante tendr\u00e1 derecho a tercera matr\u00edcula cuando justifique: Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica. El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "qas": [{"question": "\u00bfQue sucede si se reprueba una materia en posgrado?", "answers": [{"text": "tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas", "answer_start": 90}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia se tiene derecho a una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica", "answer_start": 233}]}, {"question": "\u00bfExite algun regla para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "answer_start": 356}]}]}]}, {"title": "Aranceles para segunda o tercera matr\u00edcula en el cuarto nivel o de posgrado", "paragraphs": [{"context": "Los estudiantes de posgrado que tomen asignaturas en segunda o tercera matr\u00edcula, deber\u00e1n cancelar los valores que corresponda, de acuerdo al siguiente procedimiento: El estudiante presentar\u00e1 al Decano/a de la Facultad la solicitud de pago de segunda o tercera matr\u00edcula para que se emita una certificaci\u00f3n que debe ser validada por el funcionario El c\u00e1lculo se realizar\u00e1 observando lo siguiente. En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar. De reprobar m\u00e1s de una asignatura se realizar\u00e1 el mismo procedimiento y el valor total a cancelar estar\u00e1 dado por la suma de los valores de las asignaturas en segunda matr\u00edcula. El valor de la segunda matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 15% del costo de la matr\u00edcula al programa. El valor de la tercera matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 25% del valor de matr\u00edcula al programa. El estudiante realizar\u00e1 el pago por concepto de segunda o tercera matr\u00edcula en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, quien emitir\u00e1 el respectivo comprobante. El estudiante entregar\u00e1 el comprobante de pago en la Secretar\u00eda del programa para que se proceda a la legalizaci\u00f3n de la matr\u00edcula en la/s asignatura/s que corresponda", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor que se debe pagar para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El valor de la segunda matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 15% del costo de la matr\u00edcula al programa", "answer_start": 832}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor que se debe pagar para una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El valor de la tercera matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 25% del valor de matr\u00edcula al programa", "answer_start": 931}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la segunda o tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo entregar el comprobante de pago?", "answers": [{"text": "en la Secretar\u00eda del programa", "answer_start": 1259}]}, {"question": "\u00bfEn d\u00f3nde se entrega el comprobante de pago?", "answers": [{"text": "en la Secretar\u00eda del programa", "answer_start": 1259}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se calcula el pago para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se calcula el pago para una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se hace el c\u00e1lculo?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}]}]}, {"title": "Costo", "paragraphs": [{"context": "El valor de la matr\u00edcula para cada per\u00edodo acad\u00e9mico estar\u00e1 especificado en el programa de posgrado y de acuerdo a lo establecido la matr\u00edcula no podr\u00e1 exceder del 10% del valor total del arancel. Cuando la matr\u00edcula sea de car\u00e1cter extraordinaria, tendr\u00e1 un recargo del 15% y si es especial, del 25%.", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es el coste de la matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El valor de la matr\u00edcula para cada per\u00edodo acad\u00e9mico estar\u00e1 especificado en el programa de posgrado y de acuerdo a lo establecido la matr\u00edcula no podr\u00e1 exceder del 10% del valor total del arancel. Cuando la matr\u00edcula sea de car\u00e1cter extraordinaria, tendr\u00e1 un recargo del 15% y si es especial, del 25%", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 precio tiene la matr\u00edcula de una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "El valor de la matr\u00edcula para cada per\u00edodo acad\u00e9mico estar\u00e1 especificado en el programa de posgrado y de acuerdo a lo establecido la matr\u00edcula no podr\u00e1 exceder del 10% del valor total del arancel. Cuando la matr\u00edcula sea de car\u00e1cter extraordinaria, tendr\u00e1 un recargo del 15% y si es especial, del 25%", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 precio tiene la matr\u00edcula de un posgrado?", "answers": [{"text": "El valor de la matr\u00edcula para cada per\u00edodo acad\u00e9mico estar\u00e1 especificado en el programa de posgrado y de acuerdo a lo establecido la matr\u00edcula no podr\u00e1 exceder del 10% del valor total del arancel. Cuando la matr\u00edcula sea de car\u00e1cter extraordinaria, tendr\u00e1 un recargo del 15% y si es especial, del 25%", "answer_start": 0}]}]}]}, {"title": "Pago", "paragraphs": [{"context": "En la Universidad Nacional de Loja, para realizar el pago de la matr\u00edcula de un posgrado se lo lleva de la siguiente manera: mediante dep\u00f3sito en efectivo realizado en la Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, por transferencia bancaria o tarjeta de cr\u00e9dito o mediante pago a trav\u00e9s de cr\u00e9dito bancario. Si el pago es en efectivo, lo puede realizar en la Tesorer\u00eda de la Universidad", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es la forma de realizar el pago de una matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "mediante dep\u00f3sito en efectivo realizado en la Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, por transferencia bancaria o tarjeta de cr\u00e9dito o mediante pago a trav\u00e9s de cr\u00e9dito bancario", "answer_start": 125}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son las formas de pago para la matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "mediante dep\u00f3sito en efectivo realizado en la Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, por transferencia bancaria o tarjeta de cr\u00e9dito o mediante pago a trav\u00e9s de cr\u00e9dito bancario", "answer_start": 125}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo puedo pagar la matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "mediante dep\u00f3sito en efectivo realizado en la Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, por transferencia bancaria o tarjeta de cr\u00e9dito o mediante pago a trav\u00e9s de cr\u00e9dito bancario", "answer_start": 125}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo realizar el pago de la matricula?", "answers": [{"text": "Si el pago es en efectivo, lo puede realizar en la Tesorer\u00eda de la Universidad", "answer_start": 311}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo realizar el pago del posgrado?", "answers": [{"text": "Si el pago es en efectivo, lo puede realizar en la Tesorer\u00eda de la Universidad", "answer_start": 311}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde puedo realizar el pago de la maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "Si el pago es en efectivo, lo puede realizar en la Tesorer\u00eda de la Universidad", "answer_start": 311}]}]}]}, {"title": "Requisitos y procedimiento para la homologaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "Para la homologaci\u00f3n mediante an\u00e1lisis comparativo de conocimientos, se requieren los siguientes requisitos: El aspirante realizar\u00e1 la solicitud de homologaci\u00f3n al Decano de la Facultad, adjuntando lo siguiente: R\u00e9cord acad\u00e9mico con las calificaciones de las asignaturas, certificado de no haber agotado la tercera matr\u00edcula en la carrera de destino, programas anal\u00edticos y s\u00edlabos aprobados por la instituci\u00f3n de procedencia. Cuando la homologaci\u00f3n se realice por validaci\u00f3n de conocimientos, en la planificaci\u00f3n de la prueba se considerar\u00e1n los siguientes componentes: informaci\u00f3n general, antecedentes; nombre de las asignaturas a validar, estructura del examen de validaci\u00f3n, responsable de la elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del examen, informaci\u00f3n del postulante, plataforma a utilizar para la aplicaci\u00f3n del examen en forma virtual o presencial, cronograma de ejecuci\u00f3n y firmas de responsabilidad", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para la homologaci\u00f3n mediante el an\u00e1lisis comparativo de conocimientos?", "answers": [{"text": "Para la homologaci\u00f3n mediante an\u00e1lisis comparativo de conocimientos, se requieren los siguientes requisitos: El aspirante realizar\u00e1 la solicitud de homologaci\u00f3n al Decano de la Facultad, adjuntando lo siguiente: R\u00e9cord acad\u00e9mico con las calificaciones de las asignaturas, certificado de no haber agotado la tercera matr\u00edcula en la carrera de destino, programas anal\u00edticos y s\u00edlabos aprobados por la instituci\u00f3n de procedencia", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 requisitos son necesarios para homologar en un posgrado mediante validaci\u00f3n de conocimientos?", "answers": [{"text": "Cuando la homologaci\u00f3n se realice por validaci\u00f3n de conocimientos, en la planificaci\u00f3n de la prueba se considerar\u00e1n los siguientes componentes: informaci\u00f3n general, antecedentes; nombre de las asignaturas a validar, estructura del examen de validaci\u00f3n, responsable de la elaboraci\u00f3n y aplicaci\u00f3n del examen, informaci\u00f3n del postulante, plataforma a utilizar para la aplicaci\u00f3n del examen en forma virtual o presencial, cronograma de ejecuci\u00f3n y firmas de responsabilidad", "answer_start": 427}]}, {"question": "\u00bfQue procedimientos se deben seguir para homologar?", "answers": [{"text": "El aspirante realizar\u00e1 la solicitud de homologaci\u00f3n al Decano de la Facultad, adjuntando lo siguiente: R\u00e9cord acad\u00e9mico con las calificaciones de las asignaturas, certificado de no haber agotado la tercera matr\u00edcula en la carrera de destino, programas anal\u00edticos y s\u00edlabos aprobados por la instituci\u00f3n de procedencia", "answer_start": 109}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son las pautas para homologar en un posgrado?", "answers": [{"text": "El aspirante realizar\u00e1 la solicitud de homologaci\u00f3n al Decano de la Facultad, adjuntando lo siguiente: R\u00e9cord acad\u00e9mico con las calificaciones de las asignaturas, certificado de no haber agotado la tercera matr\u00edcula en la carrera de destino, programas anal\u00edticos y s\u00edlabos aprobados por la instituci\u00f3n de procedencia", "answer_start": 109}]}]}]}, {"title": "Reconocimiento", "paragraphs": [{"context": "La Universidad Nacional de Loja permite realizar el cambio de un posgrado mediante dos formar: Reconocimiento y Homologaci\u00f3n. El reconocimiento consiste en reconocer las asignaturas, horas y cr\u00e9ditos entre programas dentro de la Universidad. La homologaci\u00f3n consiste en la transferencia de horas o cr\u00e9ditos, de asignaturas, cursos o sus equivalentes entre Instituciones de Educaci\u00f3n Superior nacionales e internacionales", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre el reconocimiento y la homologaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "El reconocimiento consiste en reconocer las asignaturas, horas y cr\u00e9ditos entre programas dentro de la Universidad. La homologaci\u00f3n consiste en la transferencia de horas o cr\u00e9ditos, de asignaturas, cursos o sus equivalentes entre Instituciones de Educaci\u00f3n Superior nacionales e internacionales", "answer_start": 126}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre reconocimiento y homologaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "El reconocimiento consiste en reconocer las asignaturas, horas y cr\u00e9ditos entre programas dentro de la Universidad. La homologaci\u00f3n consiste en la transferencia de horas o cr\u00e9ditos, de asignaturas, cursos o sus equivalentes entre Instituciones de Educaci\u00f3n Superior nacionales e internacionales", "answer_start": 126}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 es el reconocimiento?", "answers": [{"text": "consiste en reconocer las asignaturas, horas y cr\u00e9ditos entre programas dentro de la Universidad", "answer_start": 144}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 es la homologaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "consiste en la transferencia de horas o cr\u00e9ditos, de asignaturas, cursos o sus equivalentes entre Instituciones de Educaci\u00f3n Superior nacionales e internacionales", "answer_start": 258}]}]}]}, {"title": "Homologac\u00edon", "paragraphs": [{"context": "Las programas realizar\u00e1n la homologaci\u00f3n mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos. El an\u00e1lisis comparativo de contenidos es la transferencia de horas o cr\u00e9ditos que se realiza mediante la comparaci\u00f3n de contenidos del micro curr\u00edculo, siempre que el contenido sean similar en al menos el 80% al programa de destino. Esta forma de homologaci\u00f3n, s\u00f3lo podr\u00e1 realizarse hasta diez (10) a\u00f1os despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de la asignatura. Validaci\u00f3n de conocimientos, consiste en validar de los conocimientos de las asignaturas o equivalentes a una carrera o programa, mediante una evaluaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica dise\u00f1ada, aplicada y calificada por el Consejo Consultivo Acad\u00e9mico respectivo, sea que el estudiante haya cursado o no estudios superiores. Este procedimiento ser\u00e1 obligatorio para quienes hayan cursado o culminado sus estudios en un per\u00edodo mayor a diez (10) a\u00f1os", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 mecanismos existen para homologar?", "answers": [{"text": "an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 77}]}, {"question": "\u00bfDe qu\u00e9 forma se puede homologar una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 41}]}, {"question": "\u00bfDe qu\u00e9 manera se puede homologar un posgrado?", "answers": [{"text": "mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 41}]}, {"question": "\u00bfFormas de homologar?", "answers": [{"text": "mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 41}]}, {"question": "\u00bfFormas de homologaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 41}]}, {"question": "Formas de homologaci\u00f3n", "answers": [{"text": "mediante los siguientes mecanismos: an\u00e1lisis comparativo de contenidos o validaci\u00f3n de conocimientos", "answer_start": 41}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 es el es el an\u00e1lisis comparativo de contenidos?", "answers": [{"text": "es la transferencia de horas o cr\u00e9ditos que se realiza mediante la comparaci\u00f3n de contenidos del micro curr\u00edculo, siempre que el contenido sean similar en al menos el 80% al programa de destino", "answer_start": 181}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 es la validaci\u00f3n de conocimientos?", "answers": [{"text": "consiste en validar de los conocimientos de las asignaturas o equivalentes a una carrera o programa, mediante una evaluaci\u00f3n te\u00f3rico-pr\u00e1ctica", "answer_start": 519}]}]}]}, {"title": "Calendario Acad\u00e9mico", "paragraphs": [{"context": "Para consultar las fechas de inscripci\u00f3n, matr\u00edculas o el inicio de clase acceda al siguiente enlace: https://unl.edu.ec/calendario-maestrias", "qas": [{"question": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha inician las clases?", "answers": [{"text": "Para consultar las fechas de inscripci\u00f3n, matr\u00edculas o el inicio de clase acceda al siguiente enlace: https://unl.edu.ec/calendario-maestrias", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el calendario acad\u00e9mico de las maestrias?", "answers": [{"text": "Para consultar las fechas de inscripci\u00f3n, matr\u00edculas o el inicio de clase acceda al siguiente enlace: https://unl.edu.ec/calendario-maestrias", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el calendario acad\u00e9mico de los posgrados?", "answers": [{"text": "Para consultar las fechas de inscripci\u00f3n, matr\u00edculas o el inicio de clase acceda al siguiente enlace: https://unl.edu.ec/calendario-maestrias", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha me puedo inscribir a un posgrado?", "answers": [{"text": "Para consultar las fechas de inscripci\u00f3n, matr\u00edculas o el inicio de clase acceda al siguiente enlace: https://unl.edu.ec/calendario-maestrias", "answer_start": 0}]}]}]}]}
