{"data": [{"title": "Financiamiento", "paragraphs": [{"context": "Los programas de posgrado de la Universidad Nacional de Loja son autofinanciados, considerando los gastos administrativos. Para la aprobaci\u00f3n del presupuesto del programa que se incluye en el proyecto de dise\u00f1o o redise\u00f1o curricular, se observar\u00e1 el clasificador de gastos de la instituci\u00f3n, as\u00ed como las respectivas fuentes de financiamiento.\tEl proyecto incluir\u00e1 el n\u00famero de becas que se ofertan en cada cohorte considerando las pol\u00edticas de apoyo al personal de la Universidad, as\u00ed como tambi\u00e9n a estudiantes con necesidades educativas especiales, el reconocimiento por m\u00e9rito acad\u00e9mico. El presupuesto debe ser codificado por la unidad correspondiente de acuerdo a la planificaci\u00f3n del programa y de la normativa institucional", "qas": [{"question": "\u00bfQui\u00e9n se encarga de financiar un posgrado?", "answers": [{"text": "Los programas de posgrado de la Universidad Nacional de Loja son autofinanciados", "answer_start": 0}]}, {"question": "\u00bfQui\u00e9n se encarga de financiar una maestr\u00eda?", "answers": [{"text": "Los programas de posgrado de la Universidad Nacional de Loja son autofinanciados", "answer_start": 0}]}]}]}, {"title": " Condiciones para las segundas y terceras matr\u00edculas", "paragraphs": [{"context": "Condiciones para las segundas y terceras matr\u00edculas.- El estudiante que no alcance la calificaci\u00f3n m\u00ednima de 7 reprueba la asignatura, por ende tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas. El estudiante tendr\u00e1 derecho a tercera matr\u00edcula cuando justifique: Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica. El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "qas": [{"question": "\u00bfQue sucede si se reprueba una materia en posgrado?", "answers": [{"text": "tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas", "answer_start": 144}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia se tiene derecho a una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica", "answer_start": 287}]}, {"question": "\u00bfExite algun regla para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "answer_start": 410}]}]}]}, {"title": "Responsables de la integraci\u00f3n estudiantil", "paragraphs": [{"context": "Ser\u00e1n responsables de la integraci\u00f3n de los estudiantes en el desarrollo de las actividades acad\u00e9micas de las funciones sustantivas de la Universidad Nacional de Loja: Rector/a, Vicerrector/a Acad\u00e9mico/a, Decanos/as de Facultad, Director/a de la Unidad de Educaci\u00f3n a Distancia, los/as Directores de carrera o programa y los estudiantes que tienen representaci\u00f3n estudiantil en el \u00d3rgano Colegiado Superior, los Consejos Acad\u00e9micos Consultivos de carrera y programa y, la Comisi\u00f3n Institucional de Evaluaci\u00f3n y Aseguramiento de la Calidad", "qas": [{"question": "\u00bfQui\u00e9nes son los responsables de la integraci\u00f3n estudiantil?", "answers": [{"text": "Rector", "answer_start": 168}]}, {"question": "\u00bfQui\u00e9n se encarga de la integraci\u00f3n estudiantil?", "answers": [{"text": "Rector", "answer_start": 168}]}]}]}, {"title": " Condiciones para las segundas y terceras matr\u00edculas", "paragraphs": [{"context": "Condiciones para las segundas y terceras matr\u00edculas.- El estudiante que no alcance la calificaci\u00f3n m\u00ednima de 7 reprueba la asignatura, por ende tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas. El estudiante tendr\u00e1 derecho a tercera matr\u00edcula cuando justifique: Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica. El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "qas": [{"question": "\u00bfQue sucede si se reprueba una materia en posgrado?", "answers": [{"text": "tiene derecho a segunda y tercera matr\u00edcula en las asignaturas reprobadas", "answer_start": 144}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia se tiene derecho a una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "Calamidad dom\u00e9stica, Caso fortuito o fuerza mayor, Imposibilidad de asistir a clases por enfermedades, Incapacidad f\u00edsica", "answer_start": 287}]}, {"question": "\u00bfExite algun regla para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El estudiante que opte por segunda o tercera matr\u00edcula podr\u00e1 hacerlo en las asignaturas del ciclo superior, menos en las que son prerrequisitos", "answer_start": 410}]}]}]}, {"title": "Aranceles para segunda o tercera matr\u00edcula en el cuarto nivel o de posgrado", "paragraphs": [{"context": "Los estudiantes de posgrado que tomen asignaturas en segunda o tercera matr\u00edcula, deber\u00e1n cancelar los valores que corresponda, de acuerdo al siguiente procedimiento: El estudiante presentar\u00e1 al Decano/a de la Facultad la solicitud de pago de segunda o tercera matr\u00edcula para que se emita una certificaci\u00f3n que debe ser validada por el funcionario El c\u00e1lculo se realizar\u00e1 observando lo siguiente. En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar. De reprobar m\u00e1s de una asignatura se realizar\u00e1 el mismo procedimiento y el valor total a cancelar estar\u00e1 dado por la suma de los valores de las asignaturas en segunda matr\u00edcula. El valor de la segunda matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 15% del costo de la matr\u00edcula al programa. El valor de la tercera matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 25% del valor de matr\u00edcula al programa. El estudiante realizar\u00e1 el pago por concepto de segunda o tercera matr\u00edcula en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja, quien emitir\u00e1 el respectivo comprobante. El estudiante entregar\u00e1 el comprobante de pago en la Secretar\u00eda del programa para que se proceda a la legalizaci\u00f3n de la matr\u00edcula en la/s asignatura/s que corresponda", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor que se debe pagar para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El valor de la segunda matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 15% del costo de la matr\u00edcula al programa", "answer_start": 832}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor que se debe pagar para una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "El valor de la tercera matr\u00edcula ser\u00e1 el equivalente al 25% del valor de matr\u00edcula al programa", "answer_start": 931}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo realizar el pago de la segunda o tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "en el Departamento de Tesorer\u00eda de la Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 1103}]}, {"question": "\u00bfD\u00f3nde debo entregar el comprobante de pago?", "answers": [{"text": "en la Secretar\u00eda del programa", "answer_start": 1259}]}, {"question": "\u00bfEn d\u00f3nde se entrega el comprobante de pago?", "answers": [{"text": "en la Secretar\u00eda del programa", "answer_start": 1259}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se calcula el pago para una segunda matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se calcula el pago para una tercera matr\u00edcula?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo se hace el c\u00e1lculo?", "answers": [{"text": "En caso de segunda y tercera matr\u00edcula se cancelar\u00e1 el valor que resulte de dividir el costo total del posgrado para el n\u00famero de horas del posgrado, y este valor se multiplicar\u00e1 por el n\u00famero de horas de la asignatura obteniendo el valor total a cancelar.", "answer_start": 397}]}]}]}, {"title": "Inicio del trabajo de integraci\u00f3n curricular.-", "paragraphs": [{"context": "Los estudiantes de grado podr\u00e1n iniciar el desarrollo de su trabajo de integraci\u00f3n curricular cuando hayan aprobado el ochenta y cinco por ciento (85%) del total de horas de la carrera. Para la aprobaci\u00f3n de la unidad de integraci\u00f3n curricular, la Universidad ofrecer\u00e1 las siguientes opciones: mediante el desarrollo de un trabajo de integraci\u00f3n curricular o la aprobaci\u00f3n de un examen de car\u00e1cter complexivo \u00fanicamente cuando se de tercera matr\u00edcula y consiste en una prueba mediante la cual el estudiante deber\u00e1 demostrar el manejo integral de los conocimientos adquiridos a lo largo de su formaci\u00f3n", "qas": [{"question": "\u00bfCu\u00e1ndo se puede iniciar con el trabajo de titulaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "cuando hayan aprobado el ochenta y cinco por ciento (85%) del total de horas de la carrera", "answer_start": 94}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es la condicion para iniciar con el trabajo de integraci\u00f3n curricular?", "answers": [{"text": "cuando hayan aprobado el ochenta y cinco por ciento (85%) del total de horas de la carrera", "answer_start": 94}]}, {"question": "\u00bfDe qu\u00e9 manera se puede aprobar la integraci\u00f3n curricular?", "answers": [{"text": "mediante el desarrollo de un trabajo de integraci\u00f3n curricular o la aprobaci\u00f3n de un examen", "answer_start": 294}]}, {"question": "\u00bfC\u00f3mo puedo aprobar la integraci\u00f3n curricular?", "answers": [{"text": "mediante el desarrollo de un trabajo de integraci\u00f3n curricular o la aprobaci\u00f3n de un examen", "answer_start": 294}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1les son las condiciones para hacer el examen complexivo para aprobar la intergraci\u00f3n curricular?", "answers": [{"text": "cuando se de tercera matr\u00edcula", "answer_start": 420}]}, {"question": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste el examen complexivo?", "answers": [{"text": "demostrar el manejo integral de los conocimientos adquiridos a lo largo de su formaci\u00f3n", "answer_start": 514}]}]}]}, {"title": "Elaboraci\u00f3n del informe de investigaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "Como parte del desarrollo de la asignatura, se elaborar\u00e1 el informe del trabajo de integraci\u00f3n curricular o de titulaci\u00f3n que consiste en la descripci\u00f3n de los resultados y conclusiones de la investigaci\u00f3n; deber\u00e1 ser coherente y sus componentes deber\u00e1n estar bien integrados. En su elaboraci\u00f3n se incluir\u00e1n al menos los siguientes elementos: T\u00edtulo, Resumen, Introducci\u00f3n, Marco te\u00f3rico, Metodolog\u00eda, Resultados, Discusi\u00f3n, Conclusiones, Recomendaciones, Bibliograf\u00eda y Anexos", "qas": [{"question": "\u00bfQu\u00e9 se debe elaborar como pater del desarrollo de la asignatura?", "answers": [{"text": "el informe del trabajo de integraci\u00f3n curricular o de titulaci\u00f3n", "answer_start": 57}]}, {"question": "\u00bfQu\u00e9 elementos se incluyen en el trabajo de titulaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "T\u00edtulo, Resumen, Introducci\u00f3n, Marco te\u00f3rico, Metodolog\u00eda, Resultados, Discusi\u00f3n, Conclusiones, Recomendaciones, Bibliograf\u00eda y Anexos", "answer_start": 343}]}]}]}, {"title": "Direcci\u00f3n del trabajo de integraci\u00f3n curricular o de titulaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "El director del trabajo de integraci\u00f3n curricular o de titulaci\u00f3n ser\u00e1 un docente de la  Universidad Nacional de Loja, con t\u00edtulo, formaci\u00f3n y experiencia en relaci\u00f3n al tema y contar\u00e1 con la respectiva carga horaria. Cuando el tema del trabajo de integraci\u00f3n curricular o de titulaci\u00f3n surja de una investigaci\u00f3n acad\u00e9mico-cient\u00edfica institucional en proceso de ejecuci\u00f3n, el director del proyecto ser\u00e1 el coordinador de l\u00ednea, el director del proyecto de investigaci\u00f3n o uno de los docentes investigadores integrantes del equipo de investigaci\u00f3n. Si el tema surge de un proyecto de vinculaci\u00f3n con la sociedad, el director ser\u00e1 el director del proyecto de vinculaci\u00f3n o uno de los docentes integrantes del equipo que desarrolla el proyecto", "qas": [{"question": "\u00bfQui\u00e9n ser\u00e1 el responsable del trabajo de titulaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "ser\u00e1 un docente de la  Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 66}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1l es el responsable de el trabajo de titulaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "ser\u00e1 un docente de la  Universidad Nacional de Loja", "answer_start": 66}]}]}]}, {"title": "Ejecuci\u00f3n del proyecto de investigaci\u00f3n", "paragraphs": [{"context": "El proyecto de investigaci\u00f3n se ejecutar\u00e1 en el contexto de la asignatura que las carreras o programas planifican en el \u00faltimo ciclo de formaci\u00f3n como Unidad o Trabajo de Integraci\u00f3n Curricular o de Titulaci\u00f3n.", "qas": [{"question": "\u00bfEn qu\u00e9 momento se ejecuta el proyecto de investigaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "en el \u00faltimo ciclo", "answer_start": 114}]}, {"question": "\u00bfCu\u00e1ndo se puede ejecutar el proyecto de investigaci\u00f3n?", "answers": [{"text": "en el \u00faltimo ciclo", "answer_start": 114}]}]}]}]}
